世紀大對決 身為男人應該企伴侶嗰邊定老母嗰邊

如題
有得揀緊係想兩邊相親相愛

另一半，話哂佢先係同你過人世嗰個
老母，佢養育咗你咁多年 要尊重老人家

伴侶
你唔幫佢就冇人幫佢

我話事

咁你都要睇咩事先得架

但唔幫老母又有說話聽 我都好難做

why not both 身為男人有責任好好維繫兩邊嘅感情

人前幫老母
私下幫老婆

點解一定要企是但一邊
自己判斷咩係啱、咩係錯

伴侶
老母養你係責任
唔好愚孝 除非真係道理係老母到
有咩事你幫老母唔幫自己另一伴 我會提議你分手/離婚唔好累左人

有婆媳糾紛就係有你依d問廢問題既男人
男人話事完美解決
邊個嘈屌邊個

有說話你就要聽？
你唔係小朋友
你大左你有自己生活自己世界自己家庭
你世界中心亦唔應該係父母
父母責任係養大個小朋友然後就離開佢既世界

佢都有責任體諒下老人家架 一次半次順下老人家意囉

唔認同
我大左我係為自己家庭負責任 自己家庭先係重心
父母亦應該慢慢離開仔女既世界
唔需要啲咩「感情」簡單見下面 睇下係咪有野要幫手幫唔幫到手就可以
唔需要太著重「感情」
感情留返同自己另一伴
同樣如果到佢地有小朋友如是

面前緊係老母 最多返屋企比人打14巴

等老母死左先結婚

老母唔化咁點搞 我睇屋企人睇得好重要
夾係2個女人中間真係好撚煩

咁你應該同你另一伴傾
同埋順咩意？如果真係唔想呢？

老母唔化咪唔化
你要諗下自己做得啲咩同「應唔應該做」
而唔係好似「一定要做」咁樣

佢覺得嗰個係我老母 佢冇義務下下去體諒
屌咁有乜計喎

咁佢又無錯喎
如果你要咁講既
咁生佢個老母係咪生佢出黎無下限地體諒你老母？
依家就係話 除非事情係道理係你老母到
如果唔係 你應該另一伴行先 唔係老母行先

唔好意思
我原本跌咗粒入嚟
不過見到樓主 唔執喇
唔好意思

咁唔通要屌自己老母咩 咁我咪叫佢忍下 大家和和氣氣 佢又覺得我唔撐佢 我做中立唔得咩

你又唔講咩事鬼知幫邊個

中立就是挺胖虎.jpg

幫理不幫親，老婆啱就幫老婆，老母啱就幫老母，好難咩?

似返個男人啦
好好保護你另一伴
睇你講野你真係就阿媽就到無自我都無問題咁款
唔係叫你撐到要屌老母
一邊係另一伴 一邊係老母
你要做中立其實即係等同俾你另一伴睇到你唔幫佢同撐老母
你係一個男人 唔再係一個阿媽拖住返學落街買餸既男仔

女人既野就係好撚難分邊個啱邊個錯 個個女人都覺得自己啱㗎啦

真係冇義務喎
如果係佢老母有問題 你自己都做唔到下下體諒啦

佢都話我中立就係唔撐佢撐老母 咁我2邊都冇撐喎 咁都有得話我撐老母

屌你老母
直接講咩事啦

咩個個女人都覺得啱
你冇自己思想架？判斷唔到邊個啱？

我咪當敬老囉又唔洗死

係下下
同埋你覺得點唔可以強加落你老婆到

真男人係兩邊都搞得掂

冇咩大事發生 只係另一半日常生活之中覺得我有咩事都會幫老母 令佢有啲難受

有冇秘訣傳授下

咁我對我老母廿幾三十年都係咁啦 當多個老母囉

有冇例子？
就算小事積埋積埋都可以好嚴重

你還你 佢還佢

女朋友會分手 老婆唔會

呢位巴打應該未結婚

老母

咁你對佢老母好唔好？

我咪就係話
你中立同唔撐佢其實無分別

我同啲朋友傾 佢哋都係咁講
話覺得邊個啱咪企邊到囉 結果都係無結論

目前睇樓主回覆

似係道理係老婆到多d
不過樓主唔想得罪老母 就唔幫老婆

個個你阿媽 佢攞棍毆你你都可以當無野架
但個個唔係你另一伴阿媽喎
就當佢係你老婆添啦
佢係嫁俾你同你組織家庭
唔係嫁俾你生家庭

正正常常咁囉都係

結論咪就係幫理不幫親囉
有幾難明呀

我依家屌你呀
唔撚化既你都
戇撚鳩
如果你下下都係咁 你放生你另一伴啦

我唔明點解中立就係唔撐佢喎 我都冇撐我老母㗎

如果你真係有咩事都企老母個邊
你係唔抵幫架

2邊都唔想得罪 點解唔可以相親相愛

你自己判斷啦咁大個人
如果你老母無理取鬧嘅咪幫你老婆
如果你老婆無理取鬧嘅咪幫你老母
大不了咪輪流去勸下，同佢地講知你唔高興但係對方都只不過出發點係xxxxxx
始終你老母係你嘅老母，唔係你老婆嘅老母，點解要強逼人唔理對錯都順你老母意老馮架
最好嘅解決辦法就係分開住

明明自己啱
但老公都唔幫佢 仲要覺得對方要體諒
聽到都覺得委屈

的確未但而家屋企同女朋友都係我話晒事

咁所以永遠都唔使撐另一伴？
我都唔明你地係愚孝定傳統

啲廢老夠話自己係中立撚
打和！ super

呢啲人唔抵幫
認真 同愚孝無分別

咁你算柒數，攬撚住你屋企過世

如果其中一方蠻不講理，點相親相愛 呀
藍同黃都唔會相親相愛啦

你識做，兩個女人點會嘈

在你老母角度 你唔撐你另一伴 佢贏
在你另一伴角度 你唔撐佢 佢輸

有啲都話老母養咗我咁多年 都幾十歲人咪同另一半傾就下老人家囉 我都係咁諗
唔知點做先令2邊都開心

可以架
但如果你無能力/雙方係有問題既 你就唔好咁多幻想

伴侶
一個照顧你十幾二十年
一個廿幾照顧到你七老八十

中共都係想要權，咪就下佢囉
唔講光時咪唔會俾人拉囉

同以上有咩分別？

咁你話到事就另一回事啦係

嫁著個裙腳仔真係慘

中立難聽過粗口 你同老婆先係最緊密嘅小家庭 你自己都唔撐自己家庭 咁molamola喎 老母咪當返一個親戚去尊敬就夠

即係愚孝

咪講撚左人地冇義務就你老母囉
仲要目測係你老婆佔理喎

你當你伴侶係咩

佢唔想順你老母意
你憑咩要佢順你老母意

如果你同佢老母嘈交
佢同你講 忍吓啦 順吓我老母意
你會點諗

咁老母又唔係剩返好多年

真 老母大晒咩 淨係識情緒勒索

咁過去咁多年你未對佢好過？

你自己都唔支持你另一半
就放佢走啦
佢可能會搵到支持佢嘅人

緊係自己話事兩個都唔幫

大晒咩？
係你老母唔係佢老母

咪開post啦，又有說話聽

睇樓主個款似係到時又問點解老婆要走個啲

咁佢本身都知我好重視屋企人啦 我唔想搞到2邊關係咁差 想佢融入我屋企大家開開心心咁
不過就咁睇似乎唔得

睇到佢字都知佢冇主見
仲話中立 仲衰 即係唔敢出聲

巴打你都有呢個問題？

唔係必然 亦唔係應該
依家你估係舊時？使唔使嫁得入黎要三從四德

你同佢如果想以後都一齊
係要建立屬於你哋兩個嘅家庭
唔係要佢融入你屋企

咁有啲去到是非對錯問題我有主見嘅
只係覺得日常生活好小事無謂搞到咁姐

呢個真
人地嫁左入黎就冇得避
你唔維護佢 佢就乜都冇
老母係人 你老母就唔係人？
照你對話睇道理應該係老婆果邊
即係你老婆俾人恰
你有本事就兩邊都拆掂佢
點解要自己老婆屈就自己老母

你覺得日常嘅小事
對你伴侶嚟講可能係大事
或者 日常忍吓忍吓 佢個心就會唔舒服

講到咩小事未？
受委屈嘅唔係你就緊係小事

老母有錢就企老母果邊🤫

樓主「咁個個我老母黎 又老人家 老母養大我」blablabla
即愚孝

老馮乜鳩都要忍哂你呀媽咩？

即係就老母野蠻
但為左成全你所謂嘅開開心心 佢就要受委屈？

好多樓主呢啲男人就係怱略呢點
諗法係斷次計
但忍個個係累積計

老母就得一個，女朋友幾時換都有，自己諗

why not both

兩個都去死

誇張件事100倍黎睇
老母打老婆又係咪要忍？

老婆係自己揀
老母冇得揀

老婆唔係你屋企人？

日常小事要個女人處處忍讓 最撚難頂

今日佢可以忍到小事
咁第日呢？
佢而家一定好冇信心
覺得將來喺呢個家都會處處受限

我信今時今日仲有啲男人真係可以愚孝到咁
呀唔係 係戇鳩到咁 上面個啲「老母得一個」理論都有機會會咁

體你老母咩，啱就啱錯就錯

樓主真係好痴線 自己個老母唔啱都要老婆無限忍耐咩
你唔想煩唔想夾起中間要老婆受哂 on99
嫁著你咁嘅男人真係寧願單身

老母得一個

女人如衣服 多嘰趷就學老衲打到入深圳市人民醫院

兩邊都唔洗幫
最緊要係自己

對樓主黎講 每次都「一次半次姐」
但身邊個其實係「每次」

咁你離婚啦
做一世裙腳仔

ok明晒
你老婆真係慘

你離婚算啦 煩
咁鍾意老母日日同老母痴埋一齊咪得囉

你伴侶淨係少少微言咪好
你如果娶個惡啲嘅女人
一定日日屌柒你老母

咁幾時到你老母要忍老婆？孝順唔係問題，問題係唔好愚孝。地獄啲講句，唔通你老婆要忍到你老母死為止先捱出頭？
唔好俾老婆期待你老母死，男人唔係要死幫某一邊，做戰力輸出。而係要做醫療兵，兩邊各自化解。

未做老婆㗎 拍咗4年拖 但大家都視大家係嗰個
呢個問題係咪應該襯未結婚解決好

兩邊都唔幫，等佢哋打大交，邊個打贏咗幫邊個

樓主遲早逼到另一半日日都想佢老母死

仲諗結婚？
放過人啦認真

個女人嫁錯郎

問得呢個問題
一律建議離婚/分手

咁麻煩你攬住你老母過世
唔好害左你女朋友

你咁裙腳
你唔好害人一生要人受委屈
個女人未係你老母新抱 你老母已經要佢忍
結咗婚仲得了？

權宜之計: hea 左老母先, 私底下再輔導老婆, 然後避免佢地見面
真男人：邊個唔岩屌邊個

冇錯
到時樓主就會唔明點解佢老婆點解要離婚
有時自己老母自己都頂唔順 點解可以叫你老婆一定順自己老母
你叫你老婆忍你老母黎維持你想要嘅相親相愛真係好on9
咁點解唔可以叫你老母忍你老婆？
你老婆好恰你就同你老母一齊恰鳩佢？

咁有時我都會出聲話我老母 但另一半覺得無論點我都係唔會撐佢 有咩大事實係企我老母嗰邊 我話唔會佢又唔信

咪係囉

你而家要做嘅係似返個男人
俾佢可以信你

正義

咁即係已經有好多野累積左落嚟啦
唔係既好地地佢點會已經到唔信既階段

人地唔信好明顯就係你根本就冇做好囉...
睇個post都睇得出你根本就係幫你呀媽啦
講到係你女朋友唔肯融入你大家庭同講到佢搞到大家唔開開心心咁

Siu4 比我都唔信啦
依家小事都搞唔掂
仲講大事

咁唔通要我下下屌自己老母咩 我又做唔出
我諗住另一半明白事理過老母 咁咪忍讓下

咁你咪撚結婚啦

嗰個係你老母 你忍ok
唔好要你另一半忍 佢都有阿媽生
人地阿媽咁辛苦養大個女
唔係要佢嫁俾你呢啲連自己老母都搞唔掂既人受氣

睇你嘅留言
邊個會信你會支持老婆/女朋女

連人地有責任體諒你老母都講得出口

唔知點先令佢會信我

真 自己辛苦湊大嘅寶貝女係人地屋企受氣
比我都激撚死

咩事先，一齊跌落河定點？

咁同樣我都會體諒佢呀媽 我諗住呢啲野雙向㗎嘛

咁你又憑咩要人白白受氣先

要case by case, 冇得一概而論

企係道理果邊

你做唔出就放過個女人
佢都有老母生
你而家女朋友明白事理 你老母食住上 係你老母好彩
你下一任女朋友如果係惡嘅話 我諗你每日生活精彩過而家

我同我老公（嗰陣仲係男朋友）買咗樓俾咗大訂之後
佢個仆街支那閪老母走嚟搵我再去搵我阿媽
話我唔啱佢個仔
最撚好笑係話我係職業女性
佢想個仔娶個支那陰道嚟照顧頭家
然後話俾幾十萬我地撻訂

本身大家見面都笑笑口嗰隻
所以嗰刻我即場爆喊亦冇屌佢老母
（利申：平時好少喊 ）
但當呢次我覺得佢老母已經超越我底線
再加多幾獲之後
慢慢已經唔會再忍
有乜就直接開鳩佢波
開到佢而家都驚撚咗我

你還你 佢還佢
唔好將自己意志強加對方身上

你做得啱
就算嫁咗都唔可以受辱

如果結咗婚，就配偶第一，因為你入院決定你生死係對方

你唔好諗住諗住自己ff咁多先
佢呀媽對你錫唔錫先 佢有冇出黎維護你先
講真情況都根本唔同嘅話你邊有得咁比較
我唔知女家有冇嫌棄你 但好明顯你自己都做唔好你要做嘅角色先囉

淨係得你諗住係雙向
咁仲係咪雙向

你同你老母屌閪吧啦
你地成個大家庭咁撚巴閉
你女朋友得一個人孤軍作戰咋
點講都係你老母佢地要釋出善意
先好講融入啦

係呀係呀，老母係得一個
但冇人話你一定有老婆
你都係攬住老母過人世啦

呢個問題應該就算有下一任都解決唔到
我女朋友叫我直接搵個孝順撚拍拖
婆媳糾紛係咪一定存在

所謂糯米治木「室」
期待樓主放生呢個娶個惡妻返黎
到時再上黎直接叫救命

伴侶
裙腳仔真係好嘔心
又冇男子氣概
又唔成熟

佢都無體諒佢老母
淨係一味叫人忍

應該去解決個問題
用幫邊個呢個思路點都會得失另一個

婆媳糾紛存唔存在好睇個男嘅有冇能力
事實上就係你廢先會有咁大分歧
唔好再講到係女朋友有問題

我驚到時樓主老母上嚟嗌救命

「求救！以前逼走個仔女朋友 而家俾佢老婆日夜折磨」

呢樣岩

建議你一世單身
咪撚出黎害人

你女朋友講到咁
你再唔解決個問題
等分手

邊個岩埋撐邊個羅仲細咩

咁你老婆都幾辛苦
下下係人前都冇人撐
只會更加比人㩒住蝦

你直接講咩問題啦，一味逃避
剩係呢一點，你都無資格講乜嘢身為男人
你除咗有條賓周之外，邊part似男人？

你老公點反應？
無幫過你？

牛高馬大仲比老母食住
樓主係咪唔捨得老母幫你搓肚仔

咁的確我係比較聽老母話嗰種人 我好怕煩同嗌交 唔係有咩好唔合理嘅事 咁老母叫到咪做囉
女朋友又唔係呢啲人 佢成日話我乜都聽老母講 咁我都係怕煩姐

娶佢自己老母咪得囉，橫掂都係想痴老母過人世

怕煩 怕煩
其實呢啲就叫冇主見

你女朋友就頂唔緊架啦
同我恭喜佢啦

唔係愚孝就係狗公.
即係無得正正常常做番個人既，打死都盲撐一邊架喇，唔係點話俾人知自己幾咁有男子氣概。

屌你老味係咪男人黎
本身唔係講兩個女人都應該要企道理嗰邊
依家你老母唔撚化都唔屌柒佢
做你老婆真係慘 咁大個人仲裙腳仔

我又唔撚使靠佢，佢都on99
最嬲係搞埋我媽，去講9我
而家生埋個仔都唔撚俾佢見粒孫
不知幾好玩

幫理

大
快
人
心

你個奶奶有冇求你俾佢見個孫仔

agger

懦夫

1）有邊個鍾意煩同嗌交
2）你覺得合理都唔代表人地覺得合理
3）你同你屋企人都無權要你另一半乜都聽哂你老母講
4）人地覺得唔合理唔聽好正常 你做中間人係要做橋梁幫對方溝通

孝順撚都唔代表會孝順你老母
建議你等你老豆老母三姑六婆死清光
到時入老人院再溝女啦

樓主

一黃一藍嘅話就易揀

咪係 都唔知佢憑乜嘢
話忍下就算 唔諗下之前忍左幾多次
忍唔到先出聲 依家又話佢老婆唔體諒人

樓主你不如講下係咩事先?

關於男人問題，一律建議···

聽過唔少娶d支那閪返嚟
用手段趕d老爺奶奶走

佢邊有責任？
你攬住你老母過世算啦廢柴

係

婚前扮晒好sweet嗰啲孝順妹豬
婚後現撚晒形

睇你講嘢d tone都婆婆媽媽，成個女人咁
戥你女朋友可憐

真係平時一啲小事
小事到都唔知點講出嚟 冇諗過佢放係心

隔住個mon都feel到你嗰人幾冇男子氣概

我估都係嗰啲食飯食乜一定就老母嗰d？

樓主講咁耐都講唔出到底係咩事
其實會唔會本身你都知你老母係有問題
不過你只係想上黎尋求認同

類似 女人好易因為啲小事唔開心 明明讓一步又唔會點 2個都固執

你地同老母一齊住?

咁有時我都會話我老母㗎 或者我直接出手解決咗
但好似根本性問題冇解決過

點知全部人都屌柒佢
未結婚就要人忍佢老母 嫁左仲得了
唔該樓主唔好害人 放過人地

咁你咪叫你老母讓囉
反正讓一步又唔會點

嘩
講到我都忍你唔撚住
食個飯都就老母
可想而你有邊樣野係唔就老母幫另一伴
我屌你老母

佢有時上嚟我到瞓 半同居咁囉
相處都正正常常嘅 冇諗過佢積埋咁多唔開心

你話得唔夠盡

你試吓
搵次你老母做錯嘅時候
或者令你老婆覺得受委屈嘅時候

好認真咁同佢講
你唔可以再咁

肯講咩事未?

咁你有咩好問，你覺得唔幫你阿媽咁慘咪去幫佢囉

有啲時候我都唔知佢委屈 我係事後先知原來佢硬食 然後覺得我唔撐佢

"想佢融入我屋企大家開開心心咁" on9
兩個人一齊係組織新家庭 唔係邊個融入邊個

屌你啲自私撚
襯未結婚好放生個女仔

你老母煩你女朋友就要人地忍
問你點搞就話怕麻煩唔想嘈 諗住條女明
講經咩 只係你愛自己多過條女遮
點解佢唔信你？
你問下自己俾左啲乜信心佢啦
唔好話小小事遮
就係咁撚小事你都唔敢為佢出聲
仲旨意到發生大事個時會幫佢？
咪玩啦叫人信你

通常最仇女嘅就係呢啲怕女人嘅廢鳩

你一知道佢硬食嗰吓
你就去屌你老母

你無撐佢係事實wo
佢硬食都係事實wo

我老公都係仆街愚孝撚
已經同佢老母係電話互屌對方臭閪
佢依然ff想搞返好兩邊關係

中秋 佢老母生日 新年呢d
都有想迫我帶埋個仔返去食飯
但我一次都冇再去過

結論：愚孝撚+大部分奶奶都係仆街

我實在睇唔到最開頭嘅post佢有幾多句係會企下老婆果邊諗下
我係條女一早分咗手
係後邊開始被人屌完之後先轉下口風咁

我希望呢個女仔可以諗清楚先同樓主一齊

好在你老公雖然愚孝
未至於逼鳩你返去

咁我話如果再發生我就出聲 佢都覺得我唔會
總之佢認定咗我好多時都幫老母 幫佢一次半次有咩用

自私撚
自己怕煩就想女朋友硬食

結左婚幫老婆
未結婚就睇係咩事

你唔止要出聲
你要幫你未來老婆喺你老母面前立威

你怕煩，所以無再繼續爭取返你伴侶嘅信任
其實你諗清楚結婚係咩一回事未? 唔好害人喎

咁你女朋友都算係咁啦 唔係當面屌柒你老母
都叫做比足面佢
事後過左咁耐先比你知
你知道之後唔識搵你老母傾？
講到尾咪你廢柴囉

咩認定
你根本就係

咁唯一解決辦法係咪得有咩事話咗老母先 盡量以女朋友為主好啲 唔好令佢覺得冇人撐佢

係

你真係好撚廢 講黎講去 都係想人諗計幫你去氹掂你另一半「體諒」你老母
做你另一半真係好撚委屈

咁就閪啦
「有時」即係唔止一次
事後先知 即係已經硬食又唔即刻話你知 即刻自己收埋
睇幾時爆同你分手啦

我自己好錫屋企人 我都想佢成為我屋企人呀 想一家人開開心心咁 依家咁都唔知佢想唔想嫁我

其實你老母做過啲咩？
你夠唔夠膽原原本本講出黎？

假如你老母做人處事真係有問題
唔係應該要做愚孝去順從佢，佢養大你唔係大晒架
你呢種性格只會令係你身邊嘅人痛苦

係

同埋唔好再有咩有責任體諒/順下老人家 d垃圾心態

係 咁佢喺你屋企
你都唔撐佢係真係無人撐個wo

係呀 所以我根本當刻係唔知
依家爆喇

笑撚咗。樓主一係就係屎拂鬼作新聞PR，一係就係冇鳩男人，仲婆媽過d女人。好撚心啦冇鳩唔好學人結婚啦，害撚死幾家，如果有生仔女就害埋下一代

我諗佢唔太想嫁你

唉你收皮啦 放過個女仔攬住你老母過世啦
都唔撚係男人黎
婆媳糾紛就更加要由你依個男人黎處理啦 你女人係因為你 先要面對你老母炸 人地有乜責任去體諒你老母呀？

你有責任去令兩邊關係變好

樓主上得黎開post都係想幫老母
只能講 你唔幫另一半就無人幫佢

成日係到話咩女人為d小事煩

成單野最婆媽最女人就係樓主
又唔肯講咩小事
又冇主見
仲旨意女朋友受委屈黎換取開開心心假象

正一垃圾黎

越睇越似妓者作故仔，起完底得呢個po

首先你要接受自己廢
個個都怕煩架啦 唔面對點都解決唔到

我舉一次例子
就係我老母想沖涼先 我女朋友又想沖先因為第2日返工 我諗住好小事姐咪話佢沖好快㗎 你等一陣啦
咁佢心入面咪覺得我幫住呀媽

俾你女友沖先有幾閒

屌真係煩㗎 我諗住唔係得我有呢個煩惱上嚟傾下姐

小事: 小事讓下老人家啦
大事: 咁佢不嬲都知我重屋企，最好就融入我屋企文化啦....唔係邊得來大家開開心心....

樓主: 我都唔知點解佢覺得我幫晒老母

我就係唔想煩 諗住女朋友明事理多啲
無諗過佢會放係心

梗係覺得樓主有隱瞞
一開波又講到老母唔化有咩計

呢啲你嘛唔識做囉
你老母入咗廁所梗係喺你老婆面前扮野鬧老母兩下
再話下次幫你霸位 唔好嬲
咁嘛下咗啖氣囉
你老婆返完工又比人搶先咗沖涼
道氣谷住谷住 你仲講埋啲廢話火上加油
你火上加油嘅情況一定唔止一兩次啦
如果唔係你老婆都唔會講話你專幫老母

其實樓主係咪清朝穿越過黎
2021仲講融入屋企文化

咁點解咁小事你唔係叫你老母死去一二邊排隊等一陣 而要你個有原因要沖先既女朋友讓佢？根本你就係幫住你老母 好肉酸呀唔好影衰男人啦

有時返撚完成日工 聽日又要返工
一秒都唔想等 想光速沖涼

好難將每件事都講哂出嚟
有啲問題就係我屋企比較傳統 我女朋友又覺得唔係必要 呢啲咪我老母唔化囉
咁呢啲我哋屋企生活習慣係咁真係無得叫老母就下

唔係比你哋屌完都唔知原來無形中其實我撐老母多啲 就係咁先令女朋友爆發咗

你仲想同女朋友過人世嘅就好好對人

群腳仔

有無例子？

好仔兩頭瞞...

要二選一的話，其實道理行先..
再選就另一半

女仔記住
見到心儀對象異常孝順
老母異常有霸氣
自己好打醒萬二分精神喇
表現到幾愛你都只係bullshit來
老母一出批文
賣你落火坑眼都唔會眨一下

真 老實講就算坐完office成日 個身都會唔舒服想沖涼 沖完涼舒舒服服攤喺張床到休息
你老味樓豬老母又有啲咩急切需要要同人搶？
做樓豬條女真係陰鳩公 連去沖涼依樣小事都幫人爭取唔到 仲叫人托負下半生俾你喎食得屎啦

真係化唔到就寧願唔好一齊住

明知兩個火星撞地球就儘量少見。

識兩頭瞞同道理行先已經夠玩啦
有幾可真係要揀

你唔撐老婆D說話咪比你老婆聽
你唔愛你老婆到連比老母講幾句都咁咪離婚囉

放生人地啦不如
到時結婚一齊住一定好難頂

你老母藍你條女黃，你黃定藍？
如果掉轉呢？

一尾都係樓主唔想煩，一路叫女朋友遷就，唔識講道理叫呀媽都忍讓既？！

今日食飯沖涼問題，第日買樓結婚生仔，忍得幾多次？

女朋友唔明事理就一早爆左你啦
講到女朋友唔體諒你又乜又柒
根本樓主自私撚又垃圾

個個你老母嚟 又唔係佢老母

咁你屋企入面邊個體諒你伴侶？

老撚套 一次半次佢就唔會咁啦

舊陣時好多新抱都係日日等奶奶死
所以先會有句說話叫十年媳婦捱成婆
但係一直唔明點解老一輩嘅情況到而家仲會出現
到而家我終於明啦
因為有樓主呢啲唔識得總結前人經驗，唔識得用腦分析局勢，唔識得參考其他人意見嘅老公出現
年中FB，IG都見唔少呢啲抱怨文，下面總結100,000種解決方法
唔理香港社會事務嘅就叫港豬
唔理家庭事務嘅係咪應該叫做家豬
到而家仲有咁多呢啲世紀對決
真係要多謝樓主呢啲家豬嘅出現

你可以受到氣跪低唔代表人人都要跪。

重有，婆媳關係傳統上一定惡劣過女婿 同外母。
兩個女人爭條仔，唔駛望有好結果

有個男人走出黎鬧到你老婆喊
幾廿人圍住幫拖
你會唔會大叫放佢走，輸民意

跟本睇件事啱唔啱係無意思
老婆係要黎錫
你平時氹得佢開心，佢陪你氹你阿媽有咩所謂
你無做足，無令佢覺得大家同一陣線
佢就要靠自己爭取，唯有出聲嘈

應該好多人寧願單身都唔同裙腳仔拍拖
好快激死自己

屌你真係on9唔係扮
你老母恰你老婆你仲幫佢撐腰
果個係你老母，點解體諒老人家既責任會係佢身上？佢番去孝順自己父母唔好？
調轉丫，你岳父岳母日日jer住你然後你老婆叫你體諒，你睇下你忍到幾耐？

如果老母同老婆夾埋企你對面會痛苦10倍以上

利申: 親身體驗

孝順都唔係一定要孝順你老母
我錫我奶奶 係因為我未入門奶奶已經當我女咁錫
但係你老母咁撚煩嘅話就屌你老母啦

可能出面有第個男仔幫佢

離婚唔好問點解
講得一次半次
通常就會變好多次

兩個男人就得
但個兩個係女人

嫁入去你屋企做咩要受氣
如果你老婆有返工
分居/離婚容乜易
自己睇路

未嫁入去 日常小事都要忍
嫁左入去仲得了
仲衰過做妹仔

唔好當婆媳，你當兩個女人爭仔，
你成日叫其中一個讓，你自己估下有乜後果。

有啲野真係無得平衡兩全其美，只能取捨

樓主應該會叫其中一個諗下另外一個感受
然後叫兩條女和平共處

衝突又係小事受下氣又係小事
唔係自己受就咩都係小事
可能條女係條街比人摸佢都話小事
算啦又唔會無咗忽肉無損失
條女唔開心對樓豬嚟講都係小事

呢啲男朋友存在價值係負數
又無同理心，條女受氣睇唔到
叫佢自己諗對錯算，又話自己中立嘅
屌 斬咗條撚佢啦

你個裙腳仔
放生你老婆啦

睇黎睇去咁多人俾意見你 你淨係聽自己想聽既野
淨係識駁人地 根本冇聽人意見淨係想人認同你

係你廢至一定存在咋廢柴

婆媳關係就唔係一定，
不過重點唔係另一半

而係一個通氣嘅老母同一個知道點樣解決問題嘅仔。

至於你？算把啦。

追完post得出樓主係一個習慣逃避、冇主見、對人又唔夠敏銳嘅人
不過放心都仲有得救嘅
首先你要做嘅係同女朋友say 返個sorry, 唔知自己嘅懦弱同唔敏銳原來令佢積埋左咁多委屈，不過慶幸佢而家爆發左出黎而你地未分手，所以佢可能都仍然處於未果斷要同你分開嘅moment
你要諗嘅唔係諗企邊一邊，係要諗可以點樣更敏銳了解女朋友心情，同埋女朋友如果下次再遇到因為要就你媽媽而覺得委屈嘅事，一定要即時同你講返，而你要學識點樣去處理兩方面唔同諗法同情緒，同埋你要學識自己諗野
樓上有句講得好岩，你氹得女朋友開心其實佢都會肯氹你媽媽開心，其實一啲小事佢對住其他人可能冇咁介意，但個重點係佢而家覺得你不分青紅皂白看重阿媽多過佢，你就要做更多更多顯得你其實有自己思想同埋都好看重佢

歸根究底，請你學習有多啲擔當同有多啲判斷力，如果唔係呢個唔會只停留婆媳問題，他日你同女朋友結婚後有咩爭執，如果一句好煩唔想嘈都由佢，你女朋友積埋積埋嘅就會係幾時同你離婚

好想講句 ， 屌你老母

你老母憑咩比氣你女朋友受？
老就大撚晒呀？老一定係好人呀？
你女朋友有乜必要受委屈？
佢唔係同你一齊嘅話，同你老母跟本係陌生人，
就算嫁埋比你又點？你老母都對佢冇養育之恩，
要孝順你咪自己孝飽佢！你老母難頂你咪自己頂！

利伸：前任就係好似你呢啲咁嘅廢柴，害撚到我有情緒問題、有陰影，我真係多謝佢放生我呀，唔駛再面對嗰班仆街

睇你啲回覆真係好撚火滾
食屎啦你真係

我建議你放生你女朋友
然後同你老母結婚啦
好似你呢種咁撚戇鳩嘅裙腳仔
配埋嗰個唔撚化嘅老母
拍拖結婚係累鳩人

追晒成個post 樓豬啲comment一個正皮都冇
其實樓豬都係想我地認同佢姐
但係將心比己如果你第時自己生個女去到婆家咁樣受氣又得唔得
好多小事積埋就會變大事
如果你淨係識順你老母意 咁就放生女朋友唔好再害人啦
樓上大把巴絲俾晒意見你又淨係識駁
我地講乜都冇用
因為你一心淨係想自己女朋友屈就
邊個嫁著樓豬真係慘

你諗你諗你諗
佢呢？佢點諗？

如果我係你女朋友
我一定屌鳩你老母
再兜巴摑柒你然後分手

你無諗住幫人 咪娶人返去啦

你飲你老母奶水大炸
人地無架
你媽有脾氣 點解叫你老婆要受

佢地兩個有問題
你好大責任架
邊到你做中立 置身事外呀
佢唔係為左你 使嫁黎你度
比個陌生既老女人煩同挑剔?

嫁著你呢種人真係慘

你老婆同你老母有親？
相親相愛？
On9

你老豆呢

屌 睇見你講野就燥
人地生個女出黎唔撚係為左體諒你老母架
你老婆之所以要面對你老母
係因為你條廢柴咋

嫁比你真係慘..

第日決定樓主住邊間老人院既係佢老婆仔女

放過人啦 你條死廢柴

企道理果邊

我同老公同佢老母一齊住

我同老公都無返工

但係我老公老母只係比零用錢佢唔比我

我咪同佢老母嘈

好彩我老公幫我

企係正義果邊

振夫剛食住佢兩個啦廢柴

你條撚樣廢到我想煎巴你
你呢d廢柴應該攬住你老母過世咪累人累物

結婚搬出去
有咁遠得咁遠
唔好比鎖匙老母
一個月你同老母單獨食兩次飯
加一次拉埋你老婆飲茶(快快手搞掂)
你老母同你抱怨有關你老婆既野唔需要轉述

婆媳問題就解決左大半

咁好簡單，老母死咗先娶老婆就啱晒你呢啲裙腳仔

求求樓主分手
同你老母一齊過人世啦
唔好再害人

另一半：陪過世 - 呢個諗法係將來，中間可能有意外發生，唔確定

老母：養到你大 - 呢個係過去式，即係發生左

你為左將來不確定既野去反對一直對你好既人？值唔值得？

因為你係個同太監冇分別嘅廢鳩

睇道理係邊個到
就幫邊個

到今日仲有呢啲思想
老母對你好係責任
保護另一半先係你責任
真係好彩我老母思想西化
唔會有你呢啲想法

如果樓主嘅女朋友好"港女"/有公主病，咁係佢對你呀媽嘅期望唔現實。

如果女朋友係正常性格，咁你呀媽可能真係有特登刁難佢而你又懵性性咁一味叫你女朋友忍下。

你條女未嫁入黎做咩黎你屋企住
遲啲結婚日日住對住你老母肯定嘈到拆天
搬出去係唯一解決方法

你令我諗起有個EX又係裙腳仔
到我離開佢先話就返我 不了
希望你女朋友快啲飛你呢件垃圾

拍緊拖唔可以同居？
仲要用「嫁入嚟」你都幾守舊派

咁有冇俾家用當租屋

啱咪撐，錯咪屌，你3歲小朋友

呢個世界有啲男人係俾自己老母(或者老竇)心理上閹咗
咁嘅男人就早啲離婚啦

點知
人人唔同
我阿媽就唔會介意既 亦未見過佢有傳統古老思想既一刻

每次睇到呢條題目就覺得我媽實係好奶奶
佢會話：另一半錫到你燶就得，就算我地同佢唔夾，同你過人世係佢，最緊要係你會得閒番嚟睇阿媽

咁點解要呀爸呀媽間屋無啦啦住多個人？同居關兩老咩事？冇錢自己兩個搬出去同居，沖涼沖遲幾分鐘又gur，都幾唔講道理下

又唔gur

等等先
我本身個句係回應緊佢所講「未結婚做咩入黎你屋企住」同「嫁入黎」
如果就樓主事情黎講
依家情況係好多「一次半次」令樓主另一伴覺得男朋友唔撐自己

由始至終樓主都冇講到佢呀媽仲有做左啲咩過份嘅野，但係大部分留言都話要撐女朋友。 諗起之前上圍爐取暖鬧男朋友呀媽嗰個。個呀媽覺得m記啲食物冇條女講嘅咁貴，同埋個呀媽聽歌唔戴耳機，條女都要拎上去節目度講。老實講，冇人身攻擊冇限制自由嘅話有咩好躁。大學住宿舍對室友都唔會有好多要求啦。

拍拖可以同居絕對無問題
前提係唔影響大家生活
樓主依家屋企人同佢條女有牙齒印wo
仲有個男人係有錢就搬出去做一家之主啦
依家廢到帶條女返屋企但係老母同女友都搞唔掂

邊個有道理咪幫邊個 你睇人黎幫咁奇特既？

「我呀媽就算幾唔啱都好，佢有cancer，我都會撐佢。」

睇前文後理
唔會覺得樓主老母冇做唔啱嘅事
佢好多留言都係話老母唔化冇計
如果女朋友老母唔講道理佢都會忍
根本就暗示緊係老母有唔啱
樓主最後有冇講出黎就另一回事
反正條友都轉風向咁

都好多留言係話邊個啱咪幫邊個
冇話一定幫女朋友
但樓主抱住女朋友有責任體諒下老人家個心態就一定有問題

岩
不過想問下樓主結左婚會搬出去定同老母一齊住

嫁比啲咁撚廢既男人真係喊三聲

建議你條女應該趁未結婚快啲離開你條死廢鳩
你晚晚入阿媽間房都同阿媽做愛咪算囉
咁鐘意就哂老母
飛左條女晚晚幫你老母奶閪都仲得

我都覺
如果過兩日見到抄post 樓主全家仆街死

好正鬧佢係臭閪

樓主咁問有啲搞笑
無前因後果就問企邊個果邊
盲撐伴侶=有異性無人性
盲撐老母=愚孝

咁你都有曬立場
仲有乜好問？

婚姻又點?? 就係當局者迷先有題
婚姻只係一盤生意
一個係唔會死㗎
感情生活保障冇得依賴另一個人